美制裁港企溢達 — 揭「棉花公主」楊敏德 泊準軍事組織 新疆足跡大起底

美制裁港企溢達 — 揭「棉花公主」楊敏德 泊準軍事組織 新疆足跡大起底20200807（壹週刊 Next）

有「棉花公主」之稱的楊敏德，生於紡織世家，為人十分低調，是繼「小甜甜」龔如心之後，香港另一個叱吒國際的女富豪。她縱橫政商界，一直十分聰明。政治上，在2017年特首選舉時雖提名林鄭，但其實也有暗暗資助曾俊華，被指押注兩邊。商場上，她對外接美國生意，幫很多著名品牌如Brooks Brothers、Polo Ralph Lauren及GAP等做代工；對內同時在新疆設廠，貢獻國家經濟，亦可以平價掃棉花。

係威嘅

比美國banq

新彊棉

曾經係廠既同事講番，佢係筲箕灣office 開會大聲話「唔怕被人制裁，夠膽美國就查我」同埋「又要舔共產黨屎眼」等等說話。

白手套特區, 共諜特區

佢同佢個女都好似係英藉，最好同英國講。取消佢地英藉，因為係新疆資助新疆政府殘害新疆維吾爾族。

岩，而家英國越黎越關心新疆
佢d棉花好可能係強迫勞動而黎

佢話佢無, 係公司內部傳閱左好多野話自己對新疆人好好, 但係佢永遠都洗脫唔到佢同新疆政府既關係, 新疆政府就係迫害維吾爾族既兇手

佢d人可以知道哂當地勞工採棉花既情況?知道d勞工邊到黎,咩原因黎?知有問題佢都唔出聲啦
仲有,冇人會信係一個咁既地方可以做到獨立審計

我公司有做溢達既單, 曾經佢地有同事都忍唔住爆, 香港公司有人負責哂新疆既野, 包括維吾爾族人採棉花, 佢知道哂所有內情亦都主要負責同新疆政府安排

好變態

商場上，她對外接美國生意

那兒來的自信

已經被所有美國公司取消哂單, 今年跌左70%

搵鬼信

殺人犯既幫兕

同兵團有關就點會無

又一隻藍絲共狗

幾時講

紅底，話佢藍絲太睇少佢

佢俾錢起兵團

巴打睇嚟係同行
我做美國佬牌子，一出制裁都嗱嗱聲轉走哂溢達d單

想知佢同事有咩反應

我就係係佢其中一個大客裡面做
佢地已經無哂美國牌子，歐洲牌子都走左好多，剩低果啲都傾緊要走

不過溢達最搵錢唔係佢個廠，而係佢既物業

由上至下既人都好心涼，口裡話撐佢，心裡等緊佢收皮

跌70%
都可謂一個累全家

公司喺灣仔海港中心喎
fake news拉

人地兩個office 架

依家先知佢有份被制裁

咩一個累全家，佢全家都有份參與，包括佢細妹同埋佢個女

之前仲有agent叫我in

依間野好出名，以前讀書果時都有拎出黎介紹過

推

應該制裁埋佢本人啦

Pye都係佢

仲有間叫determinant , 支那野，集中營新疆棉花shirt

銅心口罩,一帶一路都關佢事

公司執咗佢死雞
用日本棉

好處就奶盡, 用支那壓迫維人既集中營黎賺血錢
遲早連本帶利還

要同支共合組生意真係奶得好勁先有份
你估藍屍廢老話要投資合作一定SHOW佢咩

呢啲先係食人血饅頭，重食到肚滿腸肥

殺人犯咁簡單？
種族滅絕幫兇

應該要係佢fb 俾人知佢對新疆人幾好

反人類罪犯

曾經係廠既同事講番，佢係大亞灣office 開會大聲話「唔怕被人屌屎眼，夠膽就插我」同埋「又要舔習近平屎眼」等等說話。

Apple Store制服都係佢生產，而家Apple即割

唔好推

筲箕灣東匯嘛

呢個牌子今年先正式launch 唔知係唔係因為冇晒啲歐美大客

好似wechat咁諗住改個名/子公司無人知

wecum

好似仲有muji 果啲，最好同muji 投訴

7月20日，美國商務部將昌吉溢達紡織有限公司（簡稱昌吉溢達）列入實體清單，溢達集團對此深表憤慨。我們鄭重聲明：在溢達，無論過去、現在、或者未來，都絕不會使用強迫勞動。

美國商務部對昌吉溢達的指控，完全沒有事實根據。昌吉溢達是溢達集團於2009年成立的全流程智慧化紡紗廠，其一線員工工資是當地最低工資的2-3倍以上。2019年，一家知名國際審計機構曾到昌吉溢達作獨立調查，並確認不存在任何強迫勞動。十年來，眾多國際組織及品牌客戶到訪昌吉溢達，均給予高度正面評價。

我們正積極與有關方面磋商解決方案。25年來，我們為能夠在新疆作出貢獻而感到自豪，我們將一如既往，繼續守護新疆！

溢達集團於2020年4月29日，悉數出售新疆豐達農業有限公司（以下簡稱「豐達」）的所有股權。

豐達成立於1998年，是溢達集團與新疆生產建設兵團第三師（以下簡稱「兵團」）共同創辦的合資企業，當中溢達股份佔少數。溢達成立豐達的初衷是為了在新疆尋求稱為特長絨棉的優質棉花。豐達在新疆喀什地區麥蓋提縣租賃了約5,600英畝棉田，並將土地轉租給棉農，棉農則按市場價格將棉花銷售給豐達。

隨著兵團的政策方向轉變，加上豐達的土地租賃期也於2019年初到期，兵團將豐達原租賃的土地全部分配給棉農繼續種植。溢達與兵團於2019年9月一致同意終止合資關係，溢達並把所持有的豐達股權轉悉數出售，有關交易已於2020年4月29日完成。

淆底

條臭西人緣又幾好wo

幾時會被收檔呢

真真正正嘅人血饅頭

醒水

唔緊要還有黨

求下呢對撐警母女快啲收皮

睇片都見佢人脈好廣

黑社會共產黨人脈當然廣

血綿大王楊敏德
維吾爾人根本無人工出
靠血綿壓低成本搶單

支那以前成日有好多lacoste，rp,fp老鼠貨流出
而家咁無了

聯署支持封殺微信同TikTok

推下先

[url]
新彊綿禁令

Esquel HK

物業挨唔到幾耐
開番自由行都唔會頂得住
地產霸權吸咁多年血 係時候回一回

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

本身中國都係要同人買棉花
新疆出既棉花咪拎去做習總講既內循環，做內銷囉

唔覺得咁樣制裁真係好effective
應該直頭所有係新疆有投資都唔同佢公司做生意

算係咁, Esquel 係世界龍頭, 而家被制裁, 跌左60-70%

乜棉花公主

係「血棉毒后」